Kaibas Johan Annap Wissustest, et päle too kui temma jobba 3 kuud Aigo Ahjamoisa Rehhepapin om teenu, om Moisawallitsus tedda Teenistusest lahti lasknu ja temmale 13 Rubl. Palka mahha tõmmanu et temma om lasknu 2 Karnitzad Ernid warrastada ja palles Kohhut sedda Rahha temmale taggassi moista.
Moisawallitsaja M. Bendt tulli ette et temmal om eggaütte Rehhepappiga to Kaup tehtud, et ni kui temma essi Rehhewilja warrastab ehk warrastade lasseb, saap Rehepap Teenistusest lahti ja jäp Palkast ilma ja andis Tunnistajast ülles Ahjamoisa Aidamees: Jürri Tilk nink Rehhepappid Michel Matson ja Peter Tenn.
Need nimmetetud Rehhepapid Michel Mattson ja Peter Tenn ettekutsutud ütliwa wälja, et neidega om küll niida wiisil kaup tehtud, ent kas Johan Annapiga kah niida wiisil om lepitud, ei tia nemmad.
Aidamees Jürri Tilk ettekutsutud, wastotas et temma om just man olnu, kui Johan Annapiga Kaup tettuss sai, ja om siss kinnitetud saanu, et kui Rehhepap essi warrastap ehk temma awwaliku holetusse läbbi warrastada lassep, etmma Teenistussest ja Palkast ilma jääp.
See 2 Karnitzad Ernid agga sai niida wiisil warrastetud, et Moisatütrik Mai Hanni just kesselt päiwal Rehhe mannu läts, kos temma piddi hagganit Karjale tooma ja eggapäiwa seniajani Agganid widdi, et temma, kui temma näggi et Rehhepap Rehhe sisse läts Ahju küttma, Rehhe allt, kos Ernid unnikun olliwa, omma Põlle sisse se nimmitetud Ernide hulk wõttis ja Rehhe allt neid omma Põllega wälja kandis ja wällan ärrakäkkis ja siss ösel neid tooma läts ja siss Oewahhi läbbi kinni woetud sai; niida wiisil tunnistas Mai Hanni essi sedda Wargust ja es woi Moisawallitsaja sedda Wargust töisilte tõttest tehha.
Sai moistetud: Johan Annap saap omma teenitetu Aeja Palk, mis 12 Rubla om, wälja maksetud ja jääp ommast Teenistust lahti ja Mai Hanni peab 4 Rubl. Waasteladiko sisse maksma ja jääp omma Teenistusse sisse.
Se moistminne sai kulutetud ja ütteldut mis tullep tähhele panda, kui Kohhut tahhap eddessi käwwa.
Jaan Raud XXX
Hindrik Torg XXX
Jaan Sulbi XXX
Hindrik Naggel XXX
